---
author: iosifidis
categories:
  - Ανακοινώσεις κοινότητας
  - Ειδήσεις
date: 2017-02-13 14:53:27
guid: https://www.gnome.gr/?p=3603
id: 3603
image: /wp-content/uploads/sites/7/2017/02/twitter-profile.png
permalink: /2017/02/13/giati-na-pao-guadec/
tags:
  - events
  - gnome
  - GUADEC
  - ΕΛ/ΛΑΚ
  - συνέδριο
title: Τι έχετε να κερδίσετε από την συμμετοχή σε μεγάλα συνέδρια όπως το GUADEC;
url: /2017/02/13/giati-na-pao-guadec/
---

Τα περισσότερα μεγάλα έργα ανοικτού λογισμικού, διοργανώνουν ετήσια παγκόσμια συνέδρια. Ορισμένα έργα διοργανώνουν και συνέδρια της ηπείρου (πχ <a href="https://wiki.gnome.org/GnomeAsia" target="_blank">GNOME Asia Summit</a>), κυρίως γιατί υπάρχουν πολλοί προγραμματιστές-χρήστες που δεν έχουν την οικονομική δυνατότητα να ταξιδέψουν. 

Το πρόγραμμα των συνεδρίων αποτελείται, συνήθως, από δυο τμήματα. Το πρώτο από ομιλίες σχετικές με την εφαρμογή νέων χαρακτηριστικών από την κοινότητα αλλά και συναντήσεις για σημαντικές αποφάσεις σχετικά με το έργο. Το δεύτερο τμήμα είναι ελεύθερο και συνήθως αποτελείται από συναντήσεις (hacking, BoFs) υπο-ομάδων που στόχο έχουν τόσο την διόρθωση σφαλμάτων όσο και την ανάπτυξη των νέων χαρακτηριστικών, ή ακόμα και την παραγωγή κειμένων για την προώθηση του έργου στον τύπο και στα μέσα κοινωνικής δικτύωσης.

**Τι έχετε να κερδίσετε εσείς από την συμμετοχή σας σε ένα τέτοιο συνέδριο.**
  
Καταρχήν **ΔΕΝ** θα πάρετε αποδεικτικό συμμετοχής (φαντάζομαι δεν μετράει στο να προσληφθείτε στο δημόσιο)! Η απόδειξη συμμετοχής σας είναι η δραστηριότητα που έχετε στην κοινότητα του έργου ή ακόμα και η βοήθεια σας ως εθελοντής στην διοργάνωση του συνεδρίου. Πάμε να δούμε τι θα κερδίσετε:

  * Θα γνωρίσετε από κοντά σημαντικούς ανθρώπους ( άτομα που πιθανό να διαβάζετε στις λίστες ή στα blogs) και θα δημιουργήσετε νέες φιλίες και γνωριμίες. Θα δείτε ότι δεν είναι ρομπότ ή σνομπ άτομα αλλά είναι απλοί, φιλικοί σε ό,τι και να τους πείτε.
  * Μπορεί οι γνώσεις που θα πάρετε από τις παρουσιάσεις να είναι μηδαμινές αλλά οι γνώσεις που θα αποκτήσετε στο δεύτερο τμήμα του συνεδρίου θα είναι πολλές.
  * Όταν θα ενταχθείτε σε μια υπο-ομάδα, το αποτέλεσμα που θα παρουσιάσετε στο συνέδριο, θα είναι περισσότερο από αυτό που παρουσιάζει μια ομάδα στην διάρκεια του εξαμήνου (από έκδοση σε έκδοση). Αυτό γιατί θα είστε δίπλα στα άτομα τα οποία μπορείτε να ρωτήσετε ή να συζητήσετε κάτι άμεσα. Δεν χρειάζεται η αναμονή σε περίπτωση που βρίσκεστε σε διαφορετικές ζώνες ώρας.
  * Στα περισσότερα συνέδρια, βρίσκονται μεγάλες εταιρείες του χώρου που αναζητούν μυαλά σαν το δικό σας. Σε περίπτωση που δεν είστε ευχαριστημένοι στην Ελλάδα ή είστε άνεργος, έχετε μια πιθανότητα να κάνετε αίτηση για εργασία και να σας δεχτούν. Μια παράμετρος που θα κοιτάξουν οι εταιρείες είναι και εάν συμμετέχετε στο έργο, ποιες οι δραστηριότητες σας στην κοινότητα και όχι τι πτυχίο έχετε (ή δεν έχετε). Συνήθως μετράνε και τα πτυχία που πιθανό να έχετε από μεγάλες εταιρείες του χώρου (όσοι ασχολείστε με το αντικείμενο, γνωρίζετε ποια).

## Τι είναι λοιπόν το GUADEC;

Το GUADEC είναι το ετήσιο συνέδριο προγραμματιστών και φίλων του GNOME. Φέτος θα διεξαχθεί στο Μάντσεστερ στην Αγγλία, από **28 Ιουλίου** έως **2 Αυγούστου** και η εγγραφή είναι δωρεάν (σε αντίθεση με επιστημονικά συνέδρια που πληρώνεις είσοδο).

Αν λοιπόν συμμετέχετε σε κοινότητες εθελοντικά, τα περισσότερα έργα διαθέτουν πρόγραμματα χρηματοδότησης για τη συμμετοχή σας στα συνέδρια (τόσο τοπικά όσο και παγκόσμια). Το Ίδρυμα GNOME είναι ένα από αυτά, προσφέροντας χρηματοδότηση για τα <a href="https://www.gnome.org/foundation/membership/" target="_blank">μέλη του ιδρύματος</a>.

Στην ιστοσελίδα <a href="https://2017.guadec.org/" target="_blank">https://2017.guadec.org/</a> μπορείτε να βρείτε προτάσεις σχετικά με τη διαμονή σας (θα έχει πολλούς επισκέπτες εκείνη την εποχή, οπότε έχετε το νου σας) και πληροφορίες για τη μετακίνηση σας στην πόλη του Μάντσεστερ. Σύντομα θα ανακοινωθεί και η έναρξη των εγγραφών για τη συμμετοχή σας στο συνέδριο καθώς και η περίοδος που μπορείτε να κάνετε αίτηση για χρηματοδότηση του ταξιδιού σας.